<document>
  <properties>
    <title>Cambios entre versiones</title>
    <author email="">Juan F. Codagnone</author>
  </properties>
  <body>
    <!-- http://maven.apache.org/reference/plugins/changes/ 
		 action.dev
		 action.type := add, fix, remove, update
		 action.issue := 
		 action.due-to
		 action.due-to-email
      -->
    <release version="3.14" date="2008-05-18" description="so long!">
        <action dev="juan" type="fix">
           IOL cambió el formulario de login (intentaron hacerlo más dificil para el jiol?).
           Nos adaptamos.
        </action>
        <action dev="juan" type="fix">
           Algunas materias que en su nombre tenian acentos, se mostraban mal
        </action>

        <action dev="juan" type="update">
           Actualizo la forma de construir jiol. Ahora usa  maven2. (en el 2005 
           no habia un release de maven2!) 
        </action>
        <action dev="juan" type="update">
           Actualizo de springframework 1.2.x a springframework 2.5.4. 
        </action>
        <action dev="juan" type="update">
           El feed de changelog atom ahora se genera con rome 0.9. 
        </action>
    </release>
    
    <release version="3.13" date="2005-03-01" description="back!!">
        <action dev="juan" type="update">
	   La gente de IOL cambió la forma de navegar las carpetas. Se hizo
	   más "dificil". Nos adaptamos.
	</action>
	<action dev="juan" type="update">
	   Cambió el tipo de link directo de descarga de archivo rompiendo el
	   modo iolsucker-2.x. Nos adaptamos.
	</action>
    </release>
    <release version="3.12" date="2005-10-19" description="Right Away">
        <action dev="epere4" type="feature">
	  Se puede configurar para que el jiol arranque sin preguntar la 
	  configuración.
	</action>
    </release>
    <release version="3.11" date="2005-09-06" description="Extreme Makeover">
        <action dev="juan" type="feature">
	   Si se utiliza la forma vieja de bajar los archivos (iolsucker-2.x) y
	   el profesor cambia el archivo manteniendo el mismo nombre  (es una
	   mala práctica) se detecta el cambio, se renombra la version local, y
	   se baja la nueva versión (Idea de Eduardo Pereda)
	</action>
	 <action dev="epere4" type="update">
	   Ajustes visuales a la GUI. Queda todo más lindo!
	</action>
        <action dev="juan" type="fix">
	   En Windows, si se apretaba el boton Salir durante la sincronización
	   se quedaba colgado intentado liberar los recursos (bug de swing?)
	</action>
	 <action dev="juan" type="add">
	   dev: algo de documentación como preparar el entorno de programación
	   y como configurar el eclipse para jugar con el jiol.
	</action>
    </release>
    
    <release version="3.10" date="2005-08-30" description="frapé">
        <action dev="juan" type="feature">
	   posibilidad de elegir la forma vieja (iolsucker-2.x) de bajar los
	   archivos. Hoy se usa el boton "Bajar Archivo", y el viejo iolsucker
	   usaba el link "Bajar". Si bien es menos robusto la vieja forma
	   de bajar los archivos y genera un poco mas de tráfico, no marca
	   como leido a los archivo. Según Edu, que no se cambie el estado del
	   archivo puede ser útil para saber que se imprimió.
	</action>
	<action dev="juan" type="feature">
	  Posibilidad de seleccionar que materias sincronizar (si bien ya el
	  soporte estaba, faltaba la ventanita...y un "pero...va a bajar todo"
	  en la lab me hizo hacerla.
	</action>
	<action dev="juan" type="update">
	  atom changelog: cada entrada tiene link al nuevo archivo. asi
	  haciendo click en el agregator se habre el archivo que acabo de 
	  bajar.
	</action>
	<action dev="juan" type="update">
	  dev: el prometido desglose en modulos: jiol-api tiene la definición
	     del api de jio, jiol-api-impl implementa el api, y jiol-iolsucker
	     es una aplicación que usa jiol. Tambien ademas de soportar
	     maven-1, agregé los poms para M2.
	</action>

    </release>
    
    <release version="3.9" date="2005-08-22" description="go speedracer, go!">
		<action dev="juan" type="bugfix">
		 performace fix: se paraleliza el recorrido por las carpetas de 
		 material didáctico y la búsqueda de los nombres de archivos, 
		 optimizando el uso del ancho de banda disponible. En mi caso pasé
		 de tardar 36 segundos a 15 segundos. Para la paralización venía
		 comodo algunas clases de java 5 (queue y el JCP-166), por lo que 
		 abandoné la compatiblidad 1.4. Se requiere un jre 1.5.
		</action>	
		<action dev="juan" type="update">
		  termino de matar warnings checkstyle
		</action>
	</release>  
    <release version="3.8" date="2005-08-18" description="glue">
		<action dev="juan" type="feature">
		 Changelog de texto (changelog.txt) para la gente no tan cool.
		</action>	
		<action dev="juan" type="update">
		  El changelo de formatp atom feed tiene un título mas informativo
		</action>
	</release>
    <release version="3.7" date="2005-08-16" description="glue">
		<action dev="juan" type="feature">
		 Changelog de las operaciones sobre el repositorio local (al estilo el
		 cambios.txt del iolsucker-2.x), pero con ATOM feed!
		</action>	
		<action dev="juan" type="update">
		  cambio el contenedor IoC picoContainer por Spring! picoContainer se
		  estaba yendo de las manos, y generando codigo que olia feo.
		</action>
		<action dev="juan" type="update">
		  la mayoría de las clases fueron retocadas para que checkstyle no se 
		  queje.
		</action>
		<action dev="juan" type="feature">
		  nuevo controlador que permite al usuario borrar todas las noticias 
		  (util para cuando se acumulan mucha, y los títulos no parecen interesantes)
		</action>
    </release>
    <release version="3.6" date="2005-05-15" description="java 1.4">
		<action dev="juan" type="bugfix">
		  la versiones 3.4 y 3.5 parecen que no funcionaban con un jre 1.4 
		  porque se usaba un método especifico de java 1.5. Reportado por
		  Federico Angeleri.
		</action>	
    </release>
    <release version="3.5" date="2005-05-07" description="behind scenes">
		<action dev="juan" type="update">
		  cambio algunos codigos para hacer las clases un poco mas
		  facil de reusar desde afuera de jiol. Para jiolnotifier.
		</action>	
		<action dev="juan" type="add">
		 jiol notifier!
		</action>	

    </release>
 
    <release version="3.4" date="" description="">
		<action dev="juan" type="fix">
			security fix: agrego un chequeo agresivo contra los nombre de 
			archivos de material didactico que pasa el servidor.
			 Sin este fix, si la gente de iol  (o por hay un administrador de 
			 material didactico) fuera mala, podria crear (pero no pisar) 
			 archivos fuera del repositorio.
		</action>	
    </release>
    <release version="3.3" date="2005-04-26" description="login">
		<action dev="juan" type="fix">
			Si el usuario entra mal el usuario o la password, se muestra un 
			mensaje mas entendible... Reportado por Sebastián Thierer.
		</action>	
	</release>
    <release version="3.2" date="2005-04-26" description="news!!">
	  <action dev="juan" type="add">
        En la vista gráfica (swing) se puede seleccionar el nivel de debug de los mensajes
      </action>   
      <action dev="juan" type="add">
        Soporte de noticias
      </action>   
	  <action dev="juan" type="fix">
        programación: Hago un poco mas claro el código que obtiene las materias 
		en la implementación HTTP.
      </action>
	  <action dev="juan" type="fix">
        programación: Se pueden registrar múltiples controladores. Por ejemplo
		ahora hay dos controladores: iolsucker y noticias
      </action>
	  <action dev="juan" type="fix">
        programación: el programa está libre de Reflexion! la clase Main mejoró
		mucho.
      </action>
    </release>	
    <release version="3.1" date="2005-04-19" description="conectividad...">
	  <action dev="juan" type="add">
        Interface visual (y cambio en la fabrica de contenedores) para seteo de proxy. 
      </action>   
	  <action dev="juan" type="add">
        Interface visual (y cambio en la fabrica de contenedores) que permite 
		cambiar la URL de Itba-OnLine 
      </action>   
    </release>
   <release version="3.0" date="2005-04-14" description="versión inicial">
	    <action dev="juan" type="add">
          Versión Inicial
        </action>   
    </release>
  </body>
</document>
